inverse graph function
Función que invierte un grafo no dirigido. Postcondición verificada.

graphs/clique_to_independentSet.dfy
@@ -1,17 +1,22 @@
 
 type Graph = (int, set<(int, int)>)
-
+//Nota: se asume que los pares de nodos son de menor a mayor
+ghost predicate validGraph(G: Graph)
+    ensures forall n :: 0<n<=G.0 ==> !(exists n' :: n< n'<=n && (n, n') in G.1)
+{
+    forall u, v :: (u, v) in G.1 ==> u< v
+}
 
 //clique
 ghost predicate clique(G: Graph, k: nat)
 {
-    exists N: set<int> :: (forall u :: u in N ==> 0<u<=G.0) && ((forall u, v :: (u in N && v in N) ==> (u, v) in G.1) && |N|==k)
+    exists N: set<int> :: (forall u, v :: (u in N && v in N) ==> (u, v) in G.1) && |N|==k
 }
 
 //independentSet
 ghost predicate independentSet(G: Graph, k: nat)
 {
-    exists N: set<int> :: (forall u :: u in N ==> 0<u<=G.0) && ((forall u, v :: (u in N && v in N) ==> !((u, v) in G.1)) && |N|==k)
+    exists N: set<int> :: (forall u, v :: (u in N && v in N) ==> !((u, v) in G.1)) && |N|==k
 }
 
 /**
@@ -20,28 +25,115 @@ Reduction clique->independentSet
 
 //reduction function
 function inverse_graph(G: Graph): Graph
-    // ensures forall n :: 0<n<=G.0 ==>
-    //     (
-    //         forall n' :: ((n, n') in G.1 || (n', n) in G.1) <==> !((n, n') in inverse_graph(G).1 || (n', n) in inverse_graph(G).1)
-    //     )
+    requires validGraph(G)
+    requires G.0>0
+    ensures forall u, v :: 0<u< v<=G.0 ==> ((u, v) in G.1 <==> !((u, v) in inverse_graph(G).1))
 {
-    inverse_graph_recursive(G, 1)
+    inverse_graph_recursive(G, G.0)
 }
 
 function inverse_graph_recursive(G: Graph, n: int): Graph
-    requires 0<n<=G.0
+    requires validGraph(G)
+    requires 0<=n<=G.0
+    decreases n
+    ensures validGraph(inverse_graph_recursive(G, n))
+    ensures inverse_graph_recursive(G, n).0 == G.0
+    ensures forall n', n'' :: n< n'< n''<=G.0 ==> ((n', n'') in G.1 <==> (n', n'') in inverse_graph_recursive(G, n).1)
+    ensures n==0 || (forall n' :: n< n'<=G.0 ==> ((n, n') in G.1 <==> !((n, n') in inverse_graph_recursive(G, n).1)))
+
+    ensures forall n' :: 0<n'<=n ==> (forall n'' :: n' <n''<=G.0 ==> ((n', n'') in G.1 <==> !((n', n'') in inverse_graph_recursive(G, n).1)))
+    // ensures forall n' :: 0<n'<=n ==> (forall n'' :: 0<n''<=G.0 ==> ((n', n'') in G.1 <==> !((n', n'') in inverse_graph_recursive(G, n).1)))
 {
-    if n>G.0 then G else
-        inverse_graph_recursive(inverse_node(G, n, n), n+1)
+    if n==0 then G else
+        var rG := inverse_graph_recursive(G, n-1);
+        assert forall n' :: 0<n'< n ==> (forall n'' :: n' <n''<=G.0 ==> ((n', n'') in G.1 <==> !((n', n'') in rG.1)));
+        var nG := inverse_node(rG, n, G.0);
+        assert forall n', n'' :: 0< n'< n''< n ==> ((n', n'') in rG.1 <==> (n', n'') in nG.1);
+        assert (set e | e in rG.1 && 0<e.0<n) == (set e | e in nG.1 && 0<e.0<n);
+        inverse_graph_recursive_aux_lemma(n, G, rG);
+        assert forall n' :: 0<n'< n ==> (forall n'' :: n' <n''<=G.0 ==> ((n', n'') in G.1 <==> !((n', n'') in nG.1))); //lo pillé
+        assert forall n' :: n< n'<=G.0 ==> ((n, n') in G.1 <==> !((n, n') in nG.1));
+
+        nG
+}
+
+lemma inverse_graph_recursive_aux_lemma(n: int, G1: Graph, G2: Graph)   //TODO
+    requires validGraph(G1) && validGraph(G2)
+    requires G1.0 == G2.0
+    requires 0<n<=G1.0
+    //los nodos anteriores a n están invertidos de G1 a G2
+    requires forall n' :: 0<n'< n ==> (forall n'' :: n' <n''<=G1.0 ==> ((n', n'') in G1.1 <==> !((n', n'') in G2.1)))
+    //entonces: aún llamando a inverse_node con n, todos los nodos anteriores permanecerán invertidos respecto al grafo original
+    ensures var G3 := inverse_node(G2, n, G1.0);
+        forall n' :: 0<n'< n ==> (forall n'' :: n' <n''<=G1.0 ==> ((n', n'') in G1.1 <==> !((n', n'') in G3.1)))
+{
+    forall n' | 0<n'< n
+    {
+        inverse_graph_recursive_aux_local_lemma(n, n', G1, G2);
+    }
+}
+
+lemma inverse_graph_recursive_aux_local_lemma(n: int, nL: int, G1: Graph, G2: Graph)   //TODO
+    requires validGraph(G1) && validGraph(G2)
+    requires G1.0 == G2.0
+    requires 0<nL< n<=G1.0
+    //el nodo nL está invertido
+    requires forall n' :: nL <n'<=G1.0 ==> ((nL, n') in G1.1 <==> !((nL, n') in G2.1))
+    //entonces: aún llamando a inverse_node con n, el nodo nL permanece invertido
+    ensures var G3 := inverse_node(G2, n, G1.0);
+        forall n' :: nL <n'<=G1.0 ==> ((nL, n') in G1.1 <==> !((nL, n') in G3.1))
+{
+    forall n' | nL< n'<=G1.0
+    {
+        inverse_graph_recursive_aux_local_local_lemma(n, nL, n', G1, G2);
+    }
+}
+
+lemma inverse_graph_recursive_aux_local_local_lemma(n: int, nL: int, nLL: int, G1: Graph, G2: Graph)
+    requires validGraph(G1) && validGraph(G2)
+    requires G1.0 == G2.0
+    requires 0<nL< n<= G1.0
+    requires 0<nL< nLL<= G1.0
+    //esta arista está invertida
+    requires (nL, nLL) in G1.1 <==> !((nL, nLL) in G2.1)
+    ensures var G3 := inverse_node(G2, n, G1.0);
+        (nL, nLL) in G1.1 <==> !((nL, nLL) in G3.1)
+{
+    var G3 := inverse_node(G2, n, G1.0);
+    assert forall n':: 0< n'< n ==> (forall n'' :: n'< n''<=G2.0 ==> ((n', n'') in G2.1 <==> (n', n'') in G3.1));
+    assert 0<nL< n;
+    assert nL< nLL<= G2.0;
+    if (nL, nLL) in G2.1
+    {
+        assert (nL, nLL) in G3.1;
+    }
+    if !((nL, nLL) in G2.1)
+    {
+        assert !((nL, nLL) in G3.1);
+    }
 }
 
 function inverse_node(G: Graph, n: int, v: int): Graph
-    requires 0<n<=G.0
-    // ensures forall n' :: ((n, n') in G.1 || (n', n) in G.1) <==> !((n, n') in inverse_graph(G).1 || (n', n) in inverse_graph(G).1)
+    requires validGraph(G)
+    requires 0<n<= v<=G.0
+    decreases v-n
+    ensures validGraph(inverse_node(G, n, v))
+    ensures inverse_node(G, n, v).0 == G.0
+    ensures v==n || ((n, v) in G.1 <==> !((n, v) in inverse_node(G, n, v).1))
+    //persistencia de aristas para nodos antes y después de n
+    ensures forall n', n'' :: n< n'< n''<=G.0 ==> ((n', n'') in G.1 <==> (n', n'') in inverse_node(G, n, v).1)
+    ensures forall n', n'' :: 0< n'< n''< n ==> ((n', n'') in G.1 <==> (n', n'') in inverse_node(G, n, v).1)
+    ensures forall n':: 0< n'< n ==> (forall n'' :: n'< n''<=G.0 ==> ((n', n'') in G.1 <==> (n', n'') in inverse_node(G, n, v).1))
+    //dicho de otra manera...
+    ensures (set e | e in G.1 && n <e.0<G.0) == (set e | e in inverse_node(G, n, v).1 && n <e.0<G.0)
+    ensures (set e | e in G.1 && 0<e.0<n) == (set e | e in inverse_node(G, n, v).1 && 0<e.0<n)
+
+    ensures forall n' :: n< n'<=v ==> ((n, n') in G.1 <==> !((n, n') in inverse_node(G, n, v).1))
 {
-    if v > G.0 then G else
+    if v == n then G else
+        var nG:= inverse_node(G, n, v-1);
         if (n, v) in G.1 then
-            inverse_node((G.0, G.1-{(n, v)}), n, v+1)
+            (nG.0, nG.1-{(n, v)})
         else
-            inverse_node((G.0, G.1+{(n, v)}), n, v+1)
+            (nG.0, nG.1+{(n, v)})
 }
